[{"id":"151","option_a":"美国的“人民圣殿教”.“天堂之门”.“大卫教派”","option_b":"日本的“奥姆真理教”","option_c":"印度的“奥修静修会”","option_d":"乌干达的“恢复上帝十诫运动”","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"国外被公认的邪教有()。","answer":"ABCD"},{"id":"152","option_a":"具有被神化的教主,存在严重的教主崇拜","option_b":"实施精神控制","option_c":"宣扬具体的“末世论”","option_d":"秘密结社","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"邪教组织一般具有哪些特点？()","answer":"ABCD"},{"id":"153","option_a":"组织.教唆他人从事邪教.会道门活动的","option_b":"利用邪教.会道门.迷信活动,扰乱社会秩序.损害他人身体健康的","option_c":"冒用宗教.气功名义进行扰乱社会秩序.损害他人健康","option_d":"胁迫.诱骗.煽动他人从事邪教.会道门活动的","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"根据《治安管理处罚法》的规定,下列应当给予治安处罚的行为有()","answer":"ABCD"},{"id":"154","option_a":"九评共产党","option_b":"明慧周刊","option_c":"《某某法会师傅讲法》","option_d":"神韵艺术团","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“法轮功”常见非法宣传品有()","answer":"ABCD"},{"id":"155","option_a":"实际神","option_b":"东方闪电","option_c":"能力神","option_d":"女神教","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“全能神”又称()","answer":"ABCD"},{"id":"156","option_a":"罚金","option_b":"没收财产","option_c":"剥夺政治权利","option_d":"驱逐出境","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我国的附加刑包括()","answer":"ABCD"},{"id":"157","option_a":"制定主体不同","option_b":"效力不同","option_c":"调整对象不同","option_d":"惩戒力度不同","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"校纪校规与法律法规的区别在于()","answer":"ABCD"},{"id":"158","option_a":"拒绝公安机关查验居民身份证","option_b":"转让、出借居民身份证","option_c":"使用、故意毁坏他人居民身份证","option_d":"伪造、变造身份证的","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列哪些行为是违反身份证有关规定及法律所不允许的？()","answer":"ABCD"},{"id":"159","option_a":"按照要求给钱","option_b":"优先怀疑对方被盗号了","option_c":"怀疑视频资料被犯罪分子截取了","option_d":"通过手机预留号码电话联系","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"QQ.微信.微博等即时通讯平台,好友\/亲戚发起视频聊天,但对方称话筒坏了,通过文字聊天要求借钱()","answer":"BCD"},{"id":"160","option_a":"保护现场","option_b":"及时报警","option_c":"报告辅导员和保卫处","option_d":"通知其他室友","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"寝室发生财物失窃案,第一个发现人需要做是()","answer":"ABCD"},{"id":"161","option_a":"贪婪","option_b":"虚荣","option_c":"赌博心理","option_d":"胆小怕事","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"哪些心理容易陷入诈骗陷阱()","answer":"ABCD"},{"id":"162","option_a":"地铁、公交车","option_b":"广场","option_c":"商铺","option_d":"餐厅","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"扒窃案常见案发地点有哪些()","answer":"ABCD"},{"id":"163","option_a":"不随意将个人信息泄露给他人","option_b":"遇陌生人打来的电话三思而行","option_c":"上网时谨慎透露个人信息","option_d":"不相信中奖短信","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"防范网络.短信.电话诈骗应做到()","answer":"ABCD"},{"id":"164","option_a":"不留外人住宿","option_b":"随手锁门和关窗","option_c":"宿舍钥匙妥为保管","option_d":"配合学校做好宿舍的防范工作,贵重物品妥善保管","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"预防宿舍盗窃案的方法有()","answer":"ABCD"},{"id":"165","option_a":"保持警惕,头脑冷静,急而不乱。","option_b":"随机应变,注意安全。援兵未到时,应保持距离,将其置于视线之内；与其周旋,要防止其行凶伤人","option_c":"抓获窃贼后,应将其强制控制,并通知或扭送至公安保卫部门","option_d":"万一无法抓住窃贼,应记住窃贼特征。如年龄.性别.身高.体态.相貌.衣着.口音,以及窃贼其它比较明显特征,以便向公安机关提供破案线索","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"偶遇盗贼怎么办？()","answer":"ABCD"},{"id":"166","option_a":"进入自己的淘宝.支付宝账户查看订单状态","option_b":"按照短信提示进入相关链接进行操作","option_c":"和短信上提供的“淘宝客服”电话联系,询问详情","option_d":"自己联系卖家或淘宝网客服进行核实","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"小吴在网上购买了一双球鞋,支付完毕后突然收到“淘宝客服”短信,称未支付成功,需要重新操作。这时小吴该怎么做？()","answer":"AD"},{"id":"167","option_a":"信用卡背面三位数的验证码","option_b":"银行卡.第三方支付工具绑定预留手机收到的各类验证码","option_c":"银行卡取款密码","option_d":"网银.支付工具登陆密码","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"哪些银行账户信息不能向他人透露？()","answer":"ABCD"},{"id":"168","option_a":"相信老师,赶快筹集资金","option_b":"老师不会做这样的事,是骗子","option_c":"老师为什么考完不久就知道我的成绩,按照相关规定他不会这样通报成绩,应该是假的","option_d":"直接要求与该老师见面核实","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"一位学生收到老师短信,“××同学你这次考试不理想,问题不大,我来想想办法,帮你解决。”接着老师来了电话,“今天来了个人,要应酬,你借点钱给我。”第三个电话,间隔两分钟,“你不要来了,你来不方便,我马上把账号给你,你把钱打到账号里面。”你遇到这种情况怎么处置？","answer":"BCD"},{"id":"169","option_a":"鸦片","option_b":"冰毒","option_c":"K粉","option_d":"摇头丸","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列哪种毒品为人工合成毒品()","answer":"BCD"},{"id":"170","option_a":"风险研判","option_b":"防控协同","option_c":"防范化解","option_d":"主体责任","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"党的十九届四中全会审议通过的《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度.推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》指出,要建立健全国家安全()机制。","answer":"ABC"},{"id":"171","option_a":"好的老师,下午几点？","option_b":"请问你是谁？不说我挂了","option_c":"你是教数学的张老师吗？","option_d":"稍等,我先跟辅导员核实下号码","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"突然接到声音很像某个老师的电话称“下午来一下我办公室”,你怎么回答？","answer":"BD"},{"id":"172","option_a":"现金","option_b":"黄金首饰","option_c":"枪支弹药","option_d":"存放在仓库的高压电线","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"盗窃()构成盗窃罪","answer":"ABD"},{"id":"173","option_a":"组织他人办理买卖银行卡","option_b":"组织他人办理买卖手机卡","option_c":"骗得赃款转账.取款","option_d":"买卖公民信息","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"电信网络诈骗主要犯罪产业链()","answer":"ABCD"},{"id":"174","option_a":"正当防卫","option_b":"故意伤害","option_c":"应当负刑事责任","option_d":"不负刑事责任","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"甲和乙素有矛盾,某日二人在街上相遇,甲对乙破口大骂,并用力推搡乙,乙挥拳打甲,甲拾起一根木棍向乙头部打去,致乙重伤。甲的行为()","answer":"BC"},{"id":"175","option_a":"李某(15周岁)实施故意伤害致人重伤","option_b":"王某(13周岁)实施危害公共安全的防火行为","option_c":"马某(17周岁)实施盗窃行为且数额较大","option_d":"胡某(16周岁)实施抢劫行为","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列应当负刑事责任的是()","answer":"ACD"},{"id":"176","option_a":"拘役","option_b":"罚金","option_c":"有期徒刑","option_d":"驱逐出境","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列属于主刑的有()","answer":"AC"},{"id":"177","option_a":"选举权和被选举权","option_b":"言论、出版、集会、结社、游行、示威自由的权利","option_c":"担任国家机关职务的权利","option_d":"担任国有公司.企业.事业单位和人民团体领导职务的权利","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"剥夺政治权利,是指剥夺()","answer":"ABCD"},{"id":"178","option_a":"拒绝接受检疫","option_b":"拒绝接受强制隔离","option_c":"拒绝接受治疗","option_d":"隐瞒不报","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"患有突发传染病或者疑似突发传染病而(),过失造成传染病传播,情节严重,危害公共安全的,依照过失以危险方式危害公共安全罪定罪处罚。","answer":"ABC"},{"id":"179","option_a":"全国人民代表大会","option_b":"地方各级人民代表大会","option_c":"各级人民政府","option_d":"人民法院","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"人民行使国家权力的机关是()","answer":"AB"},{"id":"180","option_a":"暴力","option_b":"破坏","option_c":"损坏","option_d":"煽动","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《中国反恐怖主义法》对恐怖主义作出明确定义,通过()等手段,制造社会恐慌.危害公共安全.侵犯人身财产.或者胁迫国家机关.国际组织,以实现其政治.意识形态等目的的主张和行为。","answer":"ABD"}]